（813）塞爆機場攻略

朋友有d野想講，但有acc代po

名位兄弟姊妹，請容小弟發表一下愚見：

經過上星期連佔三日及今日一役，事實證明T1 / T2內嘅人數對機場嘅實際影響並唔係好大（但當然多啲人幫手同旅客宣傳都係好嘅），重點係當有極大量人同時湧入機場，陸路交通、鐵路運輸，甚至其他公共交通及私家車都會超出負荷而引致道路癱瘓（但青馬唔係唯一通往機場嘅陸路，如果再搞，對家好大機會會變陣，而我哋要諗定辦法應對），旅客趕唔到機，機組人員返唔到工（變相被罷工）。航班因此而嚴重超時，骨牌效應下所有原定嘅離港班機被迫取消（宣布取消後，航空公司唔會喺短時間內復飛，一來因為行政安排上需時，二來旅客會無所適從，如果因此而Miss咗班復飛機，佢哋會屌鳩航空公司安排失當，甚至要求賠償，航空公司唔會搵自己笨），機場因此而廢咗一半武功。

另一方面，抵港班機其實全日影響都唔係好大，大部分都只係Delay幾個鐘，而取消嘅唔係好多。因為只係入機場塞車，出機場唔塞，唔太影響旅客，旅客唔會因此滯留機場，而機組人員一直喺飛機上面工作，亦影響唔到佢哋「返工」。如果要完全癱瘓機場，點先可以影響抵港班機，要三思考量。

以下係車手手足嘅Observation：
「今日走咗幾轉車，如果話要塞機場主要幹道，其實只要大家排隊入P1停車場就可以倒塞返出去，今日大部分車都係因為倒塞所以其他車上唔到Departure Level落客，龍尾排到東匯城。如果日日都有幾萬手足去機場當然好，但我哋亦都需要有Back Up Plan。萬一人手唔多又想塞到今日咁嘅效果，用車手係最Effective。

當然淨塞路係唔夠啦，因為仲有機鐵。如果人數唔夠，點先可以塞爆機鐵就要大家一齊諗諗。

T1 / T2主要係Make Noise之用（從客觀事實去睇，其實對機場運作基本上無實際影響），因為堂堂一個國際機場，咁多人慢行坐坐企企，播片Show文宣，嗰個效果非常有震攝力。」

由此可見，聽日可以考慮Upgrade一下策略（因為對家都會諗方法應對，唔會一味捱打），以更低成本 / 風險以創造更大效果（如戰略更周全，可發揮更大威力）。經一事，長一智。今晚大家（特別係航空界嘅手足）可以認真交流吓，集思廣益後再擬定一個和平零衝突又更有效嘅戰略。

癱瘓機場基本上同罷工一樣，唔係一兩次就可以搞得掂，迫到中共 / 港共屈服。大家預咗要連續做（少則三五七日，長則一頭半個月），仲要每次有相約效果，個破壞力效果先會慢慢出到嚟（癱瘓一兩日同打個大風冇分別，如果一個十號風球掛得耐少少，機場完全禁止飛行24 - 48小時嘅情況都間唔中有出現，有冇影響？有。但唔大）。

另外，好多手足非並航空界中人，唔清楚機場運作，亦因為811嘅暴力鎮壓而擔心有手足受傷或被捕，加上有部分消息難以FC，因而提早呼籲撤退，並唔係存心分化或割蓆。今日入機場嘅都係真正愛香港，為蒙難義士發聲嘅同路人。希望大家可以諒解，唔好互相攻擊。大局為重，槍頭一致對外。我哋嘅敵人係中共、港共、狗隊，而唔係一齊努力嘅自己人。團結、信念、堅持係我哋最強嘅武器。
813繼續機場見！兄弟姊妹們，加油！
文宣組嘅手足，又要辛苦你哋喇。感激！

成功案例參考（Source：維基百科。註：已删除不適用部分）：
泰國人民民主聯盟（黃衫軍）在2008年8月29日率先在南部發難，5千名示威人士在下午2時開始封鎖出入布吉國際機場的公路，幾千名旅客滯留在機場內。同一時間，另外有500人封鎖通往合艾（Hat Yai）和甲米（Krabi）機場的公路，泰國當局最終關閉了布吉、合艾和甲米三個機場；也有示威人士也部署在清邁和清萊堵塞前往機場的公路，兩個機場因而提升警戒級別至三級。

其實機管局唔係咁在乎咋
成班當返打風更
只係類似打風果時暫停升降
佢地跟本就wfc